[QUESTION]
Type: Matching  
Text: Q1. Match the following national symbols with what they represent:

Column A  
1. Broken Chains  
2. Sword  
3. Olive Branch  
4. Rays of the Sun  

Column B  
A. Willingness to make peace  
B. Symbol of freedom  
C. Light and hope  
D. Readiness to fight  

Options:  
(A) 1-B, 2-D, 3-A, 4-C  
(B) 1-A, 2-B, 3-D, 4-C  
(C) 1-D, 2-C, 3-B, 4-A  
(D) 1-C, 2-A, 3-D, 4-B  
Answer: (A)  
Lesson: Rise of Nationalism in Europe  
Marks: 1  
Concept: Allegories and nationalist symbols  
Difficulty: Understand  
---

[QUESTION]
Type: Matching  
Text: Q2. Match the following thinkers with their ideas or contributions:

Column A  
1. Johann Gottlieb Fichte  
2. Ernst Renan  
3. Giuseppe Mazzini  
4. Frederic Sorrieu  

Column B  
A. Advocated the concept of Volksgeist (national spirit)  
B. Created a visual utopia of democratic republics  
C. Argued that nations are based on a shared past and future  
D. Founded Young Italy and inspired Italian nationalism  

Options:  
(A) 1-A, 2-C, 3-D, 4-B  
(B) 1-C, 2-D, 3-B, 4-A  
(C) 1-D, 2-A, 3-C, 4-B  
(D) 1-B, 2-C, 3-A, 4-D  
Answer: (A)  
Lesson: Rise of Nationalism in Europe  
Marks: 1  
Concept: Thinkers and nationalism  
Difficulty: Understand  
---

[QUESTION]
Type: Matching  
Text: Q3. Match the following revolutionary events with their dates:

Column A  
1. French Revolution  
2. Unification of Germany  
3. Unification of Italy  
4. Treaty of Vienna  

Column B  
A. 1789  
B. 1815  
C. 1870  
D. 1871  

Options:  
(A) 1-A, 2-D, 3-C, 4-B  
(B) 1-B, 2-C, 3-D, 4-A  
(C) 1-A, 2-C, 3-D, 4-B  
(D) 1-D, 2-A, 3-B, 4-C  
Answer: (A)  
Lesson: Rise of Nationalism in Europe  
Marks: 1  
Concept: Timeline of nationalist movements  
Difficulty: Remember  
---

[QUESTION]
Type: Matching  
Text: Q4. Match the following countries with their nationalist leaders:

Column A  
1. Italy  
2. Germany  
3. France  
4. Austria  

Column B  
A. Otto von Bismarck  
B. Giuseppe Garibaldi  
C. Louis Philippe  
D. Metternich  

Options:  
(A) 1-B, 2-A, 3-C, 4-D  
(B) 1-A, 2-B, 3-C, 4-D  
(C) 1-B, 2-C, 3-D, 4-A  
(D) 1-C, 2-D, 3-B, 4-A  
Answer: (A)  
Lesson: Rise of Nationalism in Europe  
Marks: 1  
Concept: Leaders of nationalist movements  
Difficulty: Remember  
---

[QUESTION]
Type: Matching  
Text: Q5. Match the following organisations with their roles in the nationalist movement:

Column A  
1. Young Italy  
2. Frankfurt Parliament  
3. Zollverein  
4. Red Shirts  

Column B  
A. A customs union to promote economic unity in German states  
B. A democratic body formed to frame a German constitution  
C. A nationalist group formed by Mazzini  
D. A voluntary army that unified southern Italy  

Options:  
(A) 1-C, 2-B, 3-A, 4-D  
(B) 1-B, 2-C, 3-D, 4-A  
(C) 1-D, 2-A, 3-C, 4-B  
(D) 1-A, 2-D, 3-B, 4-C  
Answer: (A)  
Lesson: Rise of Nationalism in Europe  
Marks: 1  
Concept: Role of nationalist organisations  
Difficulty: Understand  
---
